【無圖】白色恐怖背後，我想講心底一個故仔。

【無圖】白色恐怖背後，我想講心底一個故仔。

唔知邊年9月1日，香港版鄧寇克大行動。港鐵停載。上萬香港人各自從機場步行至青馬收費站，練習2020渣打馬拉松。路線全長19km多。

赤臘角觀景山隧道，沿北大嶼山公路練跑。無鐵路，無巴士入東涌。大家紛紛議論要步行至欣澳轉車、或到梅窩愉景灣碼頭坐船出中環，甚至坐船到屯門或長洲。離島上彷如被困，也許一到涉目的地也會被警察無由拘捕。

但唯有繼續萬里長征。

幸好近白芒途中巧遇巴士司機開門。終於可以有個瓦遮頭。(另文鳴謝司機及同乘乘客：
)大家甫鬆口氣，卻心知道被黨鐵同警察把玩，心頭百般複雜。概是完成練跑感到興奮，又是怕真渣馬終點無期。

Suprisingly，車速莫名地緩慢，甚至比跑者更慢。本來不以為然，後來TG傳來消息，後方有犬車，大家開始議論棄掉馬拉松裝備，防止被狂犬咬傷。再一陣子，大家發現由東涌出欣澳竟花了3個小時，戰戰兢兢，生怕隨時有犬隻咬裝備，便急急把行裝整理。有人不捨，說口罩好貴；有人拿出等離子激光嘉農炮，要玩耍一輪作告別式才丟棄。

而我，一方面知道那是犬隻想削減跑者物資的白色恐怖；另一方面卻看見TG報導中環已經認真有犬嗅聞裝備。心裏忐忑。大家都收集gear準備處理，而我卻把自己的(取去私人證件)收於一個小背囊，放在身旁一處。

我知道，那是賭一舖大細，直覺告訴我會賭贏而已。

好吧。說到心底的重點。其實不過幾句話。

所謂裝備，不過是一套雙罐口罩，和一個特別的單車頭盔。

而那口罩是家人買完又換貨升級的，$480，食水好深。家人說，聽到我講狂犬口臭有毒致癌，買完白豬咀，再落街換雙罐。他一口氣買了兩個，total $960。包裝還未開。我很是不捨得掉。

而單車頭盔，是我有心理準備，就算被狗拉入狗屋咬，也不會拋棄的。

那頭盔，是讀U Final Year還是Fresh Grad時，和女朋友踏單車的記念品。每次睹物，腦海總會閃過柔柔的風，是吐露港的海風，還浮現出手機裏兩人嘻哈爛漫鍊車的笑容，那麼甜美，那麼青春。

那時候我倆還未分手。

直到今天拿起頭盔，力量如同從天靈蓋灌注全身，什麼馬拉松的熱身，都無所畏懼了。

我不會容許黑狗和北京狗消滅我倆昔日甜蜜的物證。我跟自己說，咬便咬，我不會作聲，單車頭盔是一定要保護的。不要向白色恐怖低頭，本來所有的財物我們都應份擁有。不入狗屋的自由很可貴，但要放棄我僅餘對ex的回憶紀念品，仆你個街，不了！

4.5個小時候，乘客剛丟棄完馬拉松用品不久，巴士到達青馬收費廣場。見到的只有義載車輛；沒有狗車。過了廣場，司機全速前驅，大家拍案叫絕。

我賭贏了一盤大細。

但我不會忘記，黑狗恐嚇我們，拋棄我和前度的物證，拋棄私人財產，拋棄香港人的青春。

9月1日，1.9萬里長征。香港人加油。

p.s. ig得知前度亦有遊行，只是伴行的不會再是我。

p.s. 以上所有陳述包括人物日期地點，皆屬創作虛構。如有雷同，實屬巧合。

浪漫

我推到同溫層既大家知道
你地負責幫手去fb啊等等宣傳得唔得
唔好再理膠post喇 關注返行動post
再好好運用6月至今每個核彈去twitter做文宣喇

[置頂] 建議9月8日百萬人大遊行/集會，
請求美國國會通過人權及民主法案

901 機場測試係成功
辛苦曬行左20公里既手足 勿被帶風向

908 我希望美國巴絲手足都有遊行
聲援香港同埋同要請求美國國會通過人權法!

908 建議：
-大量英文文宣/紙牌
-高舉大量美國議員大頭相
-高舉大量國旗
-唔建議勇武，因為主題涉及美國
(另一原因係 廢時佢又區區有狗搜身兼 補充文具需時又珍貴)
-領事館門前唱國歌

無人申請不反 都要照上街
需要文宣制圖 然後我幫你宣傳
由今日開始宣! 908照上街!

建議內容copy某位巴打既
9月我要照上街

多謝。大家加油。
其實抱住失戀面對社運又係一種微妙感受。

點都要出黎－情傷如此、香港都係！